{
 "exportData": {
 "session": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams",
"publicPool": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams" 
} 
},
"questions": [
 {
 "subject": "R/exams/01",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{14}+\\frac{6}{14} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{28}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{14}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 2+6=8<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{14}+\\frac{6}{14} = \\frac{8}{14}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 2, rechnet also 8:2=4 und 14:2=7: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{8}{14}=\\frac{4}{7}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/02",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{1}{13}+\\frac{8}{13} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{26}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{13}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 1+8=9<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{1}{13}+\\frac{8}{13} = \\frac{9}{13}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_1",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/03",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{16}+\\frac{5}{16} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{32}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{16}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 2+5=7<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{16}+\\frac{5}{16} = \\frac{7}{16}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also ist keine Antwort richtig</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_2",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: -",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/04",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{17}+1 =  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$1\\frac{6}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{4}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{5}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{5}{34}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 5+0=5und die Zahlen <span class=\"math inline\">0 + 1 = 1</span>. <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{17}+1 = 1\\frac{5}{17}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_3",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/05",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{20}-\\frac{2}{20} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{40}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{20}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 2-2=0<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{20}-\\frac{2}{20} = 0$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also ist keine Antwort richtig</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_4",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: -",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/06",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{12}-\\frac{3}{12} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{24}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 5-3=2<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{12}-\\frac{3}{12} = \\frac{2}{12}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 2, rechnet also 2:2=1 und 12:2=6: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{12}=\\frac{1}{6}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_5",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1, 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/07",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{6}-\\frac{1}{6} =  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{3}{6}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 10-1=9<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{10}{6}-\\frac{1}{6} = \\frac{9}{6}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 9:6=1 und 3 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{9}{6}=1\\frac{3}{6}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 3, rechnet also 3:3=1 und 6:3=2: <br /><span class=\"math display\">$$1\\frac{3}{6}=1\\frac{1}{2}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_6",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3, 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/08",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{9}+\\frac{9}{9} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{5}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{9}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 5+9=14<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{9}+\\frac{9}{9} = \\frac{14}{9}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 14:9=1 und 5 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{14}{9}=1\\frac{5}{9}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_7",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/09",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{17}+\\frac{4}{17} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{17}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 3+4=7<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{17}+\\frac{4}{17} = \\frac{7}{17}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_8",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/10",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{9}{7}+7 =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$7\\frac{8}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$8\\frac{2}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$7\\frac{9}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$7\\frac{9}{14}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 9+0=9und die Zahlen <span class=\"math inline\">0 + 7 = 7</span>. <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{9}{7}+7 = 7\\frac{9}{7}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 9:7=1 und 2 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$7\\frac{9}{7}=8\\frac{2}{7}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_9",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2, 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/11",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{17}+\\frac{6}{17} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{34}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 5+6=11<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{17}+\\frac{6}{17} = \\frac{11}{17}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_10",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/12",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{9}{6}-\\frac{9}{6} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">0</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{18}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{6}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 9-9=0<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{9}{6}-\\frac{9}{6} = 0$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_11",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/13",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{5}+9 =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$9\\frac{5}{10}$</span>", "<span class=\"math inline\">$9\\frac{6}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">$9\\frac{4}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">10</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 5+0=5und die Zahlen <span class=\"math inline\">0 + 9 = 9</span>. <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{5}+9 = 9\\frac{5}{5}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 5:5=1 und 0 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$9\\frac{5}{5}=10$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_12",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/14",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{4}{20}-\\frac{2}{20} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{10}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{20}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 4-2=2<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{4}{20}-\\frac{2}{20} = \\frac{2}{20}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 2, rechnet also 2:2=1 und 20:2=10: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{20}=\\frac{1}{10}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_13",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1, 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/15",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{5}+\\frac{5}{5} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{10}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{3}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{5}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 3+5=8<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{5}+\\frac{5}{5} = \\frac{8}{5}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 8:5=1 und 3 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{8}{5}=1\\frac{3}{5}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_14",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/16",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{9}+\\frac{7}{9} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$1\\frac{1}{3}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{3}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{9}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 5+7=12<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{9}+\\frac{7}{9} = \\frac{12}{9}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 12:9=1 und 3 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{12}{9}=1\\frac{3}{9}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 3, rechnet also 3:3=1 und 9:3=3: <br /><span class=\"math display\">$$1\\frac{3}{9}=1\\frac{1}{3}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_15",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1, 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/17",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{15}+\\frac{7}{15} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{30}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{5}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 2+7=9<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{15}+\\frac{7}{15} = \\frac{9}{15}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 3, rechnet also 9:3=3 und 15:3=5: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{9}{15}=\\frac{3}{5}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_16",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1, 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/18",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{7}{13}-\\frac{7}{13} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{26}$</span>", "<span class=\"math inline\">0</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{13}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 7-7=0<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{7}{13}-\\frac{7}{13} = 0$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_17",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/19",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{8}{17}+\\frac{9}{17} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{34}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{18}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{17}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 8+9=17<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{8}{17}+\\frac{9}{17} = \\frac{17}{17}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 17:17=1 und 0 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{17}{17}=1$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also ist keine Antwort richtig</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_18",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: -",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/20",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{7}{7}+\\frac{8}{7} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{7}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 7+8=15<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{7}{7}+\\frac{8}{7} = \\frac{15}{7}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 15:7=2 und 1 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{15}{7}=2\\frac{1}{7}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_19",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/21",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{8}{13}-\\frac{4}{13} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{26}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{13}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 8-4=4<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{8}{13}-\\frac{4}{13} = \\frac{4}{13}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_20",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/22",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{20}-\\frac{3}{20} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{40}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{20}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 3-3=0<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{20}-\\frac{3}{20} = 0$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also ist keine Antwort richtig</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_21",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: -",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/23",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{6}{14}-\\frac{3}{14} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{28}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{14}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 6-3=3<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{6}{14}-\\frac{3}{14} = \\frac{3}{14}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_22",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/24",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{8}{8}+\\frac{10}{8} =  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{19}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$2\\frac{2}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$2\\frac{1}{4}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 8+10=18<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{8}{8}+\\frac{10}{8} = \\frac{18}{8}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 18:8=2 und 2 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{18}{8}=2\\frac{2}{8}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 2, rechnet also 2:2=1 und 8:2=4: <br /><span class=\"math display\">$$2\\frac{2}{8}=2\\frac{1}{4}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_23",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2, 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/25",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{12}-\\frac{1}{12} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{24}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{12}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 2-1=1<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{12}-\\frac{1}{12} = \\frac{1}{12}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_24",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/26",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{6}{16}+\\frac{7}{16} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{32}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{16}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 6+7=13<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{6}{16}+\\frac{7}{16} = \\frac{13}{16}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_25",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/27",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{4}{8}-\\frac{4}{8} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">0</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{8}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 4-4=0<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{4}{8}-\\frac{4}{8} = 0$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_26",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/28",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{7}{12}+\\frac{8}{12} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{1}{4}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{3}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{12}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 7+8=15<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{7}{12}+\\frac{8}{12} = \\frac{15}{12}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 15:12=1 und 3 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{15}{12}=1\\frac{3}{12}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 3, rechnet also 3:3=1 und 12:3=4: <br /><span class=\"math display\">$$1\\frac{3}{12}=1\\frac{1}{4}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_27",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2, 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/29",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{4}{5}+\\frac{10}{5} =  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{5}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 4+10=14<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{4}{5}+\\frac{10}{5} = \\frac{14}{5}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 14:5=2 und 4 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{14}{5}=2\\frac{4}{5}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_28",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/30",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{1}{7}+\\frac{2}{7} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{14}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 1+2=3<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{1}{7}+\\frac{2}{7} = \\frac{3}{7}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_29",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/31",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{7}{18}-\\frac{6}{18} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{18}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 7-6=1<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{7}{18}-\\frac{6}{18} = \\frac{1}{18}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_30",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/32",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{13}+\\frac{8}{13} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{26}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 3+8=11<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{13}+\\frac{8}{13} = \\frac{11}{13}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_31",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/33",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{9}{10}-\\frac{4}{10} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{10}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{10}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{10}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 9-4=5<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{9}{10}-\\frac{4}{10} = \\frac{5}{10}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 5, rechnet also 5:5=1 und 10:5=2: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{10}=\\frac{1}{2}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also ist keine Antwort richtig</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_32",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: -",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/34",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{7}{12}-\\frac{1}{12} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{12}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 7-1=6<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{7}{12}-\\frac{1}{12} = \\frac{6}{12}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 6, rechnet also 6:6=1 und 12:6=2: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{6}{12}=\\frac{1}{2}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_33",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2, 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/35",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{4}{11}+\\frac{8}{11} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{22}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{11}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 4+8=12<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{4}{11}+\\frac{8}{11} = \\frac{12}{11}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 12:11=1 und 1 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{12}{11}=1\\frac{1}{11}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_34",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/36",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{6}-\\frac{8}{6} =  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{3}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 10-8=2<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{10}{6}-\\frac{8}{6} = \\frac{2}{6}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 2, rechnet also 2:2=1 und 6:2=3: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{6}=\\frac{1}{3}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_35",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1, 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/37",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{11}-\\frac{5}{11} =  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{22}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{11}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 10-5=5<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{10}{11}-\\frac{5}{11} = \\frac{5}{11}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_36",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/38",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{15}+\\frac{10}{15} =  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{30}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{15}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 3+10=13<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{15}+\\frac{10}{15} = \\frac{13}{15}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_37",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/39",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{4}{7}-\\frac{2}{7} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{7}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 4-2=2<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{4}{7}-\\frac{2}{7} = \\frac{2}{7}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_38",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/40",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{9}{9}-\\frac{2}{9} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{9}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 9-2=7<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{9}{9}-\\frac{2}{9} = \\frac{7}{9}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_39",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/41",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{7}-\\frac{1}{7} =  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{2}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{7}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 10-1=9<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{10}{7}-\\frac{1}{7} = \\frac{9}{7}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 9:7=1 und 2 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{9}{7}=1\\frac{2}{7}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_40",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/42",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{17}-\\frac{3}{17} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{34}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{17}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 5-3=2<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{17}-\\frac{3}{17} = \\frac{2}{17}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_41",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/43",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{1}{7}+\\frac{4}{7} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{7}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 1+4=5<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{1}{7}+\\frac{4}{7} = \\frac{5}{7}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also ist keine Antwort richtig</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_42",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: -",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/44",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{1}{16}+\\frac{10}{16} =  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{32}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{16}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 1+10=11<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{1}{16}+\\frac{10}{16} = \\frac{11}{16}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_43",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/45",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{4}{16}+\\frac{10}{16} =  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{32}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{16}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 4+10=14<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{4}{16}+\\frac{10}{16} = \\frac{14}{16}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 2, rechnet also 14:2=7 und 16:2=8: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{14}{16}=\\frac{7}{8}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_44",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1, 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/46",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{18}+\\frac{3}{18} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{18}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 2+3=5<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{18}+\\frac{3}{18} = \\frac{5}{18}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_45",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/47",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{6}{11}+\\frac{8}{11} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$1\\frac{3}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{11}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 6+8=14<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{6}{11}+\\frac{8}{11} = \\frac{14}{11}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man wandelt den unechten Bruch um: 14:11=1 und 3 Rest: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{14}{11}=1\\frac{3}{11}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_46",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2, 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/48",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{9}+\\frac{3}{9} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{9}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 2+3=5<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{9}+\\frac{3}{9} = \\frac{5}{9}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_47",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/49",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{18}+\\frac{10}{18} =  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{3}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{18}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 2+10=12<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{2}{18}+\\frac{10}{18} = \\frac{12}{18}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 6, rechnet also 12:6=2 und 18:6=3: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{12}{18}=\\frac{2}{3}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: A C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_48",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1, 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/50",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{13}-\\frac{1}{13} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{26}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{13}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 5-1=4<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{13}-\\frac{1}{13} = \\frac{4}{13}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_49",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/51",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{12}-\\frac{2}{12} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{24}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{4}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{12}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 5-2=3<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{5}{12}-\\frac{2}{12} = \\frac{3}{12}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 3, rechnet also 3:3=1 und 12:3=4: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{12}=\\frac{1}{4}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_50",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2, 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/52",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{9}-\\frac{4}{9} =  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{3}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{9}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 10-4=6<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{10}{9}-\\frac{4}{9} = \\frac{6}{9}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 3, rechnet also 6:3=2 und 9:3=3: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{6}{9}=\\frac{2}{3}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_51",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/53",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{17}+\\frac{9}{17} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{17}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 3+9=12<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{17}+\\frac{9}{17} = \\frac{12}{17}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_52",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/54",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{19}-\\frac{7}{19} =  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{38}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 10-7=3<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{10}{19}-\\frac{7}{19} = \\frac{3}{19}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_53",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/55",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{6}{16}+\\frac{7}{16} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{16}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 6+7=13<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{6}{16}+\\frac{7}{16} = \\frac{13}{16}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_54",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/56",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{1}{17}+\\frac{3}{17} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{17}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 1+3=4<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{1}{17}+\\frac{3}{17} = \\frac{4}{17}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_55",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/57",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{1}{18}+\\frac{7}{18} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{9}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 1+7=8<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{1}{18}+\\frac{7}{18} = \\frac{8}{18}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 2, rechnet also 8:2=4 und 18:2=9: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{8}{18}=\\frac{4}{9}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_56",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/58",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{7}{17}+\\frac{9}{17} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{34}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{17}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 7+9=16<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{7}{17}+\\frac{9}{17} = \\frac{16}{17}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: D</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_57",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/59",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{16}+\\frac{5}{16} =  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{32}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{16}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man addiert die Zähler: 3+5=8<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{16}+\\frac{5}{16} = \\frac{8}{16}$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Man kürzt durch 8, rechnet also 8:8=1 und 16:8=2: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{8}{16}=\\frac{1}{2}$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: B</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_58",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/60",
"question": "<p>Berechne: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{5}-\\frac{3}{5} =  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Markiere die Antworten, die mit dem Ergebnis übereinstimmen:</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{5}$</span>", "<span class=\"math inline\">0</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{10}$</span>" ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Man bildet die Differenz der Zähler: 3-3=0<br /><span class=\"math display\">$$\\frac{3}{5}-\\frac{3}{5} = 0$$</span><br /></p></li>\n</ol>\n<p>Also sind folgende Antworten richtig: C</p>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren und kürzen_59",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
} 
],
"feedbackQuestions": [] 
} 
}
